---
description: >-
  Pasos a seguir para poder comenzar a trabajar con la librería Angular Leaflet
  Map
---

# ⚙ Instalación / Configuración

Para poder empezar a trabajar con la librería, vamos a usar la siguiente referencia:

[Librería NPM - Angular Leaflet Map](https://www.npmjs.com/package/@mugan86/ng-leaflet)

Teniendo como referencia el anterior enlace, para instalar y configurar el paquete con el objetivo de poder implementar los Mapas de Leaflet en Angular de manera sencilla debemos de seguir los siguientes pasos:

### Instalar el paquete NPM

Ejecutaremos el siguiente comando:

```
npm i @mugan86/ng-leaflet
```

Con estos instalaremos las dependencias en nuestro proyecto.

### Añadir módulo del paquete

En el apartado que vayamos a usar la funcionalidad, debemos de añadir el módulo **"NgLeafletModule" llamando a la función forRoot()** y podemos tener como referencia hacerlo como ejemplo con **app.module.ts.**&#x20;

De esta manera estaremos haciendo la configuración básica, más adelante se explicará como especificar las configuraciones para implementar la configuración global para no tener que estar añadiendo una y otra vez las configuraciones que usaremos en el mapa por defecto.

```
import { NgModule } from '@angular/core';
import { BrowserModule } from '@angular/platform-browser';

import { AppComponent } from './app.component';
import { NgLeafletModule } from '@mugan86/ng-leaflet';

@NgModule({
  imports: [BrowserModule, NgLeafletModule.forRoot()],
  declarations: [AppComponent],
  bootstrap: [AppComponent],
})
export class AppModule {}
```

### Añadir referencia de estilos

Tenemos que tener en cuenta que cuando hemos instalado el paquete, se añadirá la carpeta **`"@mugan86/ng-leaflet"`** dentro de **`"node_modules"`** que contiene el fichero de estilos necesarios para mostrar los mapas correctamente.

El fichero está ubicado en:

```
node_modules/@mugan86/ng-leaflet/assets/styles/common.css
```

Podemos añadirlo en el fichero **`"styles.css"`** de la siguiente manera:

```
@import url('./../node_modules/@mugan86/ng-leaflet/assets/styles/common.css');
```

Con estos ajustes, podemos empezar a trabajar con las funcionalidades de los mapas [a partir de esta referencia](aspectos-basicos/mapa-basico.md).

### Estructura para configuraciones

En este apartado, se os muestra la información general que se usará como base para implementar las configuraciones en las diferentes variantes.

Estas las usaremos para las funcionalidades que tiene la librería y se irán explicando punto por punto cuál será su finalidad, como se implementa y el resultado para poder entender todo mejor.

Tendremos la interface **`IConfigMap`**, que es la estructura que usaremos para definir las diferentes opciones que se implementará en los mapas
